## Виды тестирования
## По уровню тестирования:
## Модульное тестирование
Модульное тестирование (unit-тестирование)- это процесс тестирования, который позволяет проверить отдельные модули программного обеспечения на предмет их правильности работы. Это один из самых распространенных методов тестирования и является неотъемлемой частью процесса разработки программного обеспечения.
## Интеграционное тестирование
Интеграционное тестирование — это процесс проверки соответствия взаимодействия компонентов ПО заданным требованиям. Это важный шаг в тестировании, который позволяет проверить работоспособность ПО в целом. В рамках интеграционного тестирования проверяется, как различные компоненты ПО работают вместе и как они обмениваются данными.
## Системное тестирование
Системное тестирование — это этап тестирования программного обеспечения, который выполняется после модульного и интеграционного тестирования. Оно предназначено для проверки работы программного продукта в целом и оценки его соответствия требованиям.
## По степени автоматизации
## Ручное тестирование
Ручное тестирование — тестирование, в котором тест-кейсы выполняются человеком вручную, без использования средств автоматизации. Это процесс поиска дефектов в работе программы, когда тестировщик проверяет работоспособность всех компонентов программы, как если бы он был пользователем. Для точности проверки, тестировщик использует заранее заготовленный план тестирования, в котором отмечены наиболее важные аспекты работы программы.
## Полуавтоматизированное тестирование
Полуавтоматизированное тестирование – ручное тестирование с частичным использованием средств автоматизации - программного обеспечения (например, средств захвата/воспроизведения) для контроля выполнения тестов, сравнения полученных результатов с эталонными, установки предусловий тестов и других функций контроля тестирования и организации отчетов.
## Автоматизированное тестирование
Автоматизированное тестирование - выполнение тестов, реализуемое при помощи заранее записанной последовательности тестов. Тест-кейсы частично или полностью выполняет специальное инструментальное средство, однако разработка тест-кейсов, подготовка данных, оценка результатов выполнения, написания отчётов об обнаруженных дефектах — всё это и многое другое по-прежнему делает человек. Главное преимущество
автоматизированного тестирования состоит в возможности повторного прогона тестов без участия человека.
